[你大我呀]馬時亨：高鐵總站每月營運費用八千萬

營運費用八千萬一個月，當你上廣州收300，即係每日要26萬人來往廣州先收得返喎，即係，一抽膠鐵坐滿係一千人，你一日要來回開到260班先得，一日18個鐘營運，即係一個鐘要對開7班，每9分鐘開一班，咁你咪仲勁過廣深舊段d動車?

【Now新聞台】政府預計廣深港高鐵明年第三季通車，港鐵主席馬時亨接受本台專訪指出，若屆時立法會未能通過一地兩檢方案，高鐵便無法通車，情況是「蘇州過後無車搭」，屆時每月八千萬元營運費等同「倒落海」，呼籲社會理性討論方案。

政府公布高鐵一地兩檢方案，西九總站約四分之一地方將劃為「內地口岸區」實施內地法律，引起民主派議員反對。

港鐵主席馬時亨接受本台專訪時表示，如果方案未能趕及在明年立法會休會前通過，明年第三季將不能通車。馬時亨預計今年年底前，可與政府達成高鐵的營運協議，預計高鐵項目的人手編制約有700人，並會加強培訓。

至於高鐵通車後確實的班次、來往的地點、票價以至港鐵附例如何應用在營運高鐵之中，馬時亨說仍有待特區政府與內地當局商討後公布詳情。

屌佢老母！

五十年回本，回你老母呀！

支那建國果陣同班豬講50年後你哋就開始搵到錢，睇下班豬會唔會仲支持你個仆街政權丫！

不如講下點樣每個月8000萬呀

咁撚大個站，冷氣費，燈光費都唔細數

高層人工共六千萬

維穩費，且要美金，人弊唔穩陣

不如港鐵自己炸左佢啦

即係同你講開通後要預左蝕好撚多錢

唔營運, 就乜問題都解決晒！

有冇其他站比較下

每月營運費都八千萬,仲未計建造費900億
想回本真係得啖笑

100 年都唔會回本

究竟邊條撚樣投票讚成起架？

唔係每日1萬人就夠啦咩
10000*300*30=9000萬

營運費用八千萬一個月，當你上廣州收300，即係每日要26萬人來往廣州先收得返喎，即係，一抽膠鐵坐滿係一千人，你一日要來回開到260班先得，一日18個鐘營運，即係一個鐘要對開7班，每9分鐘開一班，咁你咪仲勁過廣深舊段d動車?

樓主好似混淆左
應該係一個月26萬人次？

只係香港段拆到賬，車票要按比例同支那拆架。

應該連一百蚊都冇。

五十都俾多你。

其實依家一日過關去廣州人數有幾多？

所以狗鐵先話要政府俾定額管理費
佢自己都知靠車錢會蝕撚死

同埋依家鐵路深圳去廣州都係80人仔
考慮埋香港嗰段路程
覺得高鐵俾盡收港紙200左右

8千萬除30,

每日二百六十幾萬

假設佢車費拆賬每人收到50蚊，每日要有5萬3千幾個客。

50蚊，仲應該拆唔到，深圳到廣州都唔過一百。

以支那人性格，貴百二蚊到香港，佢哋寧願落車轉其他交通工具。

維穩費包底，驚撚咩

學支那d大堂咁一滴冷氣都冇咪得
連燈都學支那咁開四分一個area

維穩費嘛又係納稅人度拎

至少，日日走水貨嗰班上水拆貨搞掂
根本唔洗嘥錢嘥時間出西九

之前有巴打post過,但我唔記得左

起高鐵時香港同強國個出資比率、營運時既收入拆賬

計翻過黎,一張幾百蚊既車飛,香港只收到大約30-40元

強國袁mode: 因為地方係業主既,所以即使係我地住戶出錢興建都好,收益都係要輸送返比業主

條數除300元唔岩架

應該係除翻香港實際可收到個數(唔記得30/40元左右咋)

洗鬼載人直接拎黎走私咪得囉

垃圾政府講過，高鐵回本係指計埋其他旅遊經濟收益，條鐵路係冇可能回本。

拎一千億搞旅遊推廣，經濟效益一定高過起高鐵。

仆街過夾錢起三跑。

支那光棍節，淘寶專用列車。

最好笑係即使中國旅客用高鐵黎，都係唔代表佢哋無高鐵唔黎或者增加佢哋意欲，因為仲要睇增長

2010-01-03【明報專訊】 ⋯政府消息人士透露，根據現有計劃，本港將和內地合組聯營公司，中方屬意按高鐵在中港境內的行車公里數來分配車資收入，因香港段遠比內地段短，預計由本港至廣州的180元車費收入中，本港只可分得45元。⋯⋯⋯

.....認真研究一下投資額吧，香港段的高鐵投資額港幣 669 億，廣深段的高鐵投資額 230 億人民幣 (約 261 億港幣），總投資額係 930 億，任何生意，都係計大家出左幾多錢，就配幾多股權，用股份去決定將來的利潤（股息），點解我地偏偏完全聽唔到呢方面的消息呢？⋯⋯

以外的鐵路冇錢分，連香港去廣州呢條天價鐵路，930 總投資額之中，香港政府用 669 億，即係佔 71.9% 的投資額，廣深段用 261 億，佔 28.1% 的投資額，作為大股東，我地唔單止冇得收大份的收益，仲要收細份？

簡單點來說明，即係香港同大陸合組公司，假設總資本係 $100 香港出 $72，大陸出 $28，將來票價收入時，每 $100 的車費，香港只分到 $25，而大陸就分到 $75！

放心佢哋會搬龍門，連搭飛機旅客嘅經濟收入都會撥落去高鐵度。

支那條租界每月收幾錢？定係割地呀？

咪撚通過開通唔到咪唔洗曬依d垃圾錢
起嘅成本就算鳩數喇
一筆大錢拎撚完仲要個個月用錢落垃圾到

都時個站有舖頭就有租金收入啦
淨係得票價收入咩

成條管道都唔係用香港法的地方，點解要香港找數？

有商鋪收租
上蓋物業又fat fat
8000萬冇誇大

收入冇可能大過開支，點回本？

有廣告費同商鋪租金
靠車票收入點賺到錢

有得收租又點，可以轉移利潤，就好似九巴車箱入個電視仔賣啲廣告都唔關九巴事

自從過左立法會之後
每次開會都係同你講如果唔俾錢以後淨蝕幾多幾多億

計埋你講嗰啲，都係收入冇可能大過開支

班官一定係吹個界外得益
例如可以推動商業來往，中港做多d大生意
但條數根本無得計
佢可以吹到因為條高鐵，每個月做多一百億生意都得

同埋全世界嘅高鐵，除咗日本，其他都係蝕錢

睇report 港鐵非車資收入世界第一
淨係圓方都收10億租

應該係你交嘅稅包底

根本而家政府係無心同立法會傾
次次個口吻係係度嚇鳩人，唔過就蝕幾多錢，幾多人無工開，幾多人唔會黎香港
我屌啦，而家上到立會就一定要過？

between, 樓上好多支那term
乜撚野叫開通？

屌呀
去北京咪收得一個幾毫...

到中共倒台嗰日都唔知回到本未

狗鐵問政府攞咁撚多錢
話就話起鐵路
睇下班狗鐵高層幾撚有錢

俾公安飲茶?

跟住車錢仲要跟長度同中國分

起之前啲人都講左一定蝕
而定超支到900億 真正奶共項目
好記得當年反高鐵班人

諗住1000年回本 你地班蟻民睇野睇遠d啦

一世回唔到本架啦

世界各地既高鐵都係蝕本黑洞多

全世界只有少數子彈火車回本
香港段本身已經成本高，回本唔洗諗
唔蝕當贏

租賃

學梁愛詩話齋，炸撚咗佢囉

樓主計咁大段數出黎原來一開始就錯左
諗起以前考數學，錯一題，之後成條大題冇分

一開通 到時13億人一次黎香港 逼爆香港
一日都幾百億上落 諗下都興奮

屌佢老母

所以佢好醒，佢同政府傾營運費同管理費，唔係用車費收錢，即使無人搭佢都賺

可能到時會有順豐專車，運淘寶貨嚟香港

點解唔一地兩檢就通唔到車，果陣又話唔一定要用一地兩檢，佢地好嘔心啊屌，好撚自私
講真對好多人嚟講通唔通到車都wfc，咪撚通囉，炸咗佢啦，反正我會坐飛機

你識條撚咩

都唔係香港地方，營咩運姐

咁一個月會唔會用到成億呀屌你惠母

有港鐵股票就放

除咗個站燈油火+人工 重有架車既清潔 維護 重有係錦上路車廠既支出 加比每月都要比支那啲油水

香港政府要比幾千萬個月既管理費 如果唔係邊有咁熱心幫你吹捧

點解要搭你?遠既,搭飛機

港鐵個業績GG

到時蝕本就搵本地線加價補貼

我都屌你老母，“通車“兩隻字都唔識定好難打？

計撚左通漲未

其實未解決個問題條鐵路都未郁得，咁都仲要八千萬營運費 ？咁到實際行得每日咁多人咁多問題，營運費分分鐘多幾倍 唔計嗰900億都一定蝕到仆街 唔好講1000年，1億年都回唔撚到本

收入計埋廣告同鋪頭租夠唔夠圍皮

啲鳩官成日話無得返轉頭
其實將整個變高級商場就解決哂
個收益點都大過高鐵
仲可以因應鐵路站嘅設計整啲特別野吸引遊客

不如直接d講,每個月要蝕幾多錢

你係唔係on9架
港鐵係要同中鐵分賬！！！
即係大約10000*300*30*0.3=2700萬
每月至少蝕5300萬

用distance 分賬無可能有機會回本 唔好唔記得high speed railways 9成路線都係lost 得好勁 一定唔會比你多啲分成

想問下以而家立法會情況
DQ4個後
全部到齊投票(假設冇犯民投錯票)
硬推既話夠唔夠票過

so true

咩叫動車

夠
所以先有班人講要打民意戰

冇左直選半數
應該夠票過

日後一定會清算投贊成票嘅賣港賊

即係話要蝕住做黎招待大陸人

按比例收返?下面已經被聲稱係大陸領土，車飛就算賣一萬蚊，香港呢邊個比例點都係零

現在直通車都唔係成日滿，你同我講高鐵會賺到錢

所以傾緊條鐵歸政府，港鐵只係收管理費幫政府營運

用距離計 = 無機會回本
用比例計 = 低過3成都回唔到本，高過都接近冇可能

香港好野

交左啲稅就係去左呢啲垃圾project 度

炸鳩咗佢整地下骨灰龕

仲話乜9深圳灣都係一地兩檢
屌你 人地都係口岸搞 你一黎就市中心一地兩檢
咁都扯得埋黎講
真係成日返大陸個班都搬到近一近羅湖同落馬洲
邊撚個會走黎用
上面焗9我地整 要我地自己比錢找數
家下東江水又收多一筆 高鐵站又收多咁多
仲話冇大陸 香港玩完
調返轉冇香港交家用 大陸支爆幾多樣野先

你睇下個有加冇減機制點運作先9up啦

你哋太天真鳥
喺個總站開幾間名牌，每間收百幾萬租一個月
順便整多幾百塊廣告牌俾中人壽 太平包場出廣告
隨時有得賺多幾千萬
賺得唔夠就加地鐵票價補貼

一個手袋賣幾百萬，富婆個西一定濕曬

改做商場好快回麥本

8000萬
當中有幾多落左有份支持起個班人既袋？

8千萬
我當呢8千萬全部袋落袋 唔扣營運費
900億興建費 每個月8千萬盈利
要1125個月 即係93.75年先回到本

八千萬係洗費唔係利潤

可能連啲支那入境人員都係香港比份糧

又或者咁岩，

到底我地仲可以做到d乜...

而家香港庫房都叫充裕, 當開始一步一步比大陸食哂個時
咪加下稅, 減下開支

有病就自己好返, 返多兩份工交重稅

佢無坤你，你估開左有錢賺？

係咪都si $$
不如俾香港人免費撘

所以係mtr想收政府錢代為管理，因為知好難有得賺，咁做就可以袋袋平安，政府包底

炸左佢

納稅人埋單

好似900億+無限個8000萬/月
先係成本

咁貴？十年加埋夠起多條高鐵

睇到新聞真係笑左 用錢dat人香港特色

之後報林鄭威脅人話立法會因為dq人癱瘓左
資助學生條文過唔到 係大家損失

屌！依家根本懶撚得同你嘈
唔同意就要你俾錢
一係就搵福利誘惑
政府正仆街

咁又唔一定嘅

高鐵站應該有唔同嘅鋪位可以出租
通道兩邊又可以出租黎收廣告費

呢兩樣應該都可以覆蓋番一筆數

古古怪怪 block左算

呢d不嬲回唔到本㗎啦，傻嘅先覺得靠嗰幾十蚊車費可以維本
上面d物業唔起港鐵收硬皮，條高鐵營運費貴到你阿媽都唔認得，其實佢都係想蝕少d姐

收皮啦 又cut 人cut budget ,仲加價 ，d 錢就落曬d 高層袋